[威士忌15] 飲威士忌時 毋忘抗爭義士

個格式係沿用久米仙巴打開既
上個post 冇申報番唔好意思
我唔打算自己整一個 會將久米仙巴打 既格式改一改下

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟(久米仙巴打)開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議幾個方法:
1.搵朋友痴酒
一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。

2.成本論: 去Whisky Bar 叫1 shot 試酒
冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試兩舊幾水就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。咁樣自然唔洗買完一支先發覺飲完一啖唔岩，要棄成支啦。

3.酒舖試酒
去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如the good spirits、鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。

當然自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
偏波本桶向(bourbon casky): Omar Bourbon cask, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Old Pultneny 12

偏雪莉桶向(Sherry cask): GlenDronach 18、GlenDronach 21 (Macallan 普款太差 暫不推薦)

另外推介
但因為sherry cask+ bourbon cask 混桶，不能分類
額外推介款式有
Clynelish 14, Bunnahabhain 12 (極微煙)

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10 ,另外要溫和少少的話 Talisker 18 都不錯

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10, Bowmore 10 機場版

再進階D 追唔同廠既味既話 依個表岩你

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。
或者上網睇住tasting notes 去試下match 唔match 到佢寫既味道，岩就mark 低，唔岩就ignore

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，正常下面list 既威舖都會有。

The Glencairn Glass

以下既杯advance 少少，最好理解一下先好買 同埋唔多地方有

1920s' Whisky Blenders Glass (for 舊酒)

Rastal Spirits Glass

Eisch Handmade Malt Whisky Glass

Lahmann Whisky Glass

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟(久米仙巴打)PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

對於其他方法存放方法(放雪櫃，由佢曬， 搵膠樽裝威etc)

之前睇到篇關於放唔同extreme condition 兩年既一個實驗

部份巴打都應該要知既後果
當然唔一定支支都咁 但可以參考一下
樣板: Bowmore Laimrig, Batch 3

紅字為巴打注意既地方

All samples contained Bowmore Laimrig Batch 3, and remained in their conditions for two years.

Stored in freezer at -18C: Minor flaws, subdued nose and palate (放-18度雪櫃，減弱聞香效果同飲既味)

Stored outside, exposed to sunlight: Undrinkable and unrecognisable as whisky (放出面曬太陽，唔飲得同唔似威)

Taped to a machine at 45C: Still good, sweeter and heavier on the oak, ‘older’(放去45度，狀態唔錯，桶味重d同甜左)

Exposed to uneven temperatures: Similar to 3, marked sweetness and poor nose (放去溫差大既地方，同45度o個支差唔多，但聞香效果差左)

Poured into two cheap PET bottles: Bitter, ashy nose, ‘completely destroyed’ on palate (放去兩個膠樽，飲既味方面已經完全破壞左)

70cl bottle with 10cl of whisky in it: Oxidised, ‘a shadow of its former glory’(700ml支裝得番100ml ，d 威氧化左)

70cl bottle left half-full: As 1: minor flaws, subdued nose and palate(700ml支裝得番350ml ，減弱聞香效果同飲既味)

Reference whisky stored under optimal conditions: More intense, with wonderful sweetness, fruit, toffee and light peat smoke (對照sample 甜味，拖肥，輕泥煤味)

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
The Good Spirits (新開，尖沙咀 The One附近, 有試飲)

廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水?九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水?北河街
億升 觀塘
偉成(好多鋪自己睇)
The Rare Malt (觀塘、中環有店)
樓尚鋪 (尖沙咀)
Caskells (尖沙咀)
Facebookpage:
The Good Spirits (尖沙咀 有店)
The Rare Malt (觀塘、中環有店)
Whisky Lovers (葵興有店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環
2. Club Qing蘭桂芳
3. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
4. Stockton 蘭桂芳
5. Mizunara: The Library 灣仔
6. Butler 尖沙咀
7. Nocturne 上環
8. The Canny Man 灣仔
9. Casky 灣仔 (新開)

其他
呢排Whisky活動 如試酒酒會:

(個page 其實好耐冇update 過d event)

我自己(汝亦知射乎) 整左個講下威士忌大小事

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水 (平靚正)

Highland Spring (依隻係蘇格蘭水 蘇格蘭水配蘇威應該比其他夾D 都係7蚊支)

選酒神器

搵到呢樣幾好玩既野，叫選酒神器
自己(久米仙巴打)揀好咩口味、價錢、產地等
佢會幫你filter一堆可能岩你心水既酒出黎

價錢係台幣＋台灣價，係香港就唔係咁既價位

另外補充

Q: 新手入門，唔太見你地講日威既?

A: 個人認為日威的確係幾o岩新手，但因為日威價格不斷上升，響17價錢已經拍得住部份蘇威25-30年價格。
與其講大牌子日威，相信係用作投資價值多過飲，所以都比較少講，不過去日本都有便宜既價格可以試到，尤其入酒廠。
另外比較平既日威就係駒?岳，不過都係10年樓下。

Q: 我見有d 日威都幾平，好似叫倉吉，武藏既blended malt whisky 係乜野黎?
A: 留意番部份日威雖然聲稱係來自日本，但其實有d 酒都係來自蘇格蘭，然後黎到日本就加番當地既水就當日威，就好似倉吉咁。
咁你當唔當依d 係日威就見人見智。

不過可以參考依個表

Q: 請問有冇200樓下既威可揀? 要性價比高?
A: 請上一頁 謝謝

大師教新／老手品威基本教學
個片 係diageo Global Malt Ambassador — Donald Colville 教點品威，佢個片簡而精，亦無乜好挑剔既地方。
新手想品飲不妨望一望，老手望一望可以睇下有乜改善地方。

段片我極之推介

之前既post
[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌4]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌5]新手去whiskylive 任飲入門款飲到嘔

[威士忌6] 新老手入黎講下威士忌

[威士忌7] 想了解威士忌? 入黎傾下威經啦

[威士忌8]新手去Whisky Festival 報Masterclass有人教你飲威唔駛驚

[威士忌9] [新手想學飲威請入]唔夠靈活 飲Linkwood啦！

[威士忌10]有冇飲開威士忌都好 入黎傾幾句啦

[威士忌11] 威士忌真係複雜多變 唔識既都入黎傾幾句

[威士忌12] 若要生活好 勿飲Black Label

[威士忌13] 踏入11月 香港威士忌Event 又開始多了

[威士忌14] 一年一度香港威士忌節又黎啦

小弟個page 講下威士忌大小事

另外依期試下玩包桶 整左個高登包桶page 之後再有會update 一下

之前個post
有個telegram gp
巴打另外亦想傾威經都可以入依度join
新老手都歡迎

踏入夏天，都冇乜大型event

依格空白

新手入門求教
Laga 16 重唔重smoky？
個人喜好peat而不重smoky

想去bar試但冇時間
但每晚喺屋企又口痕

唔算重

如果鐘意peat而不重smoke
可試laphroaig

搵日一齊去ginger啦

放埋自己tg係頁頭，如果有cdrom或者部份特別野想揾我， 可以telegram揾我

thanks
laphroaig之前試過但唔記得味
反而laga 16酒舖有得試
覺得幾正
最後買咗laga 16
btw 日本機場免稅有冇咩抵買？

巴打老饕？

鴻源？

btw 我第一支都係laga16

唔知點解聽到人講老饕 有d 唔順眼

只好講睇少d 林一峰d片
佢只係sales

日本機場 冇乜野好買

幾fruit既glen elgin

幾好飲

sor
的確係睇佢啲片開始

the rare malt
貪近啲方便

Laga16係好飲嘅
巴打可以入tg group一齊討論, 當然係度幫手推吓post仲好

東方美人

唔係啦, 只係一個新手
btw真係睇少啲林老師啲片
真香～

佢d 片好似教緊你咁

但實質sale 緊你 佢既product

垃圾都會講到好飲

有啲咩? 例如高原騎士?

變味變到冇左隻水果糖味

glenrothes whisky maker's cut

我相信幾多人比佢昆左買左支番黎

我唔會聽佢推介啦
佢隻隻都好香

真香～

Glenrothes 真係唔係支支啱飲
仲有Benriach

benriach 單桶仲難玩過多納單桶

真係唔好亂買

新手新入坑想試下 Glenfiddich 12
想問下有冇巴打知道元朗邊間買會平d

lm幫推 好耐冇飲威 遲d去日本飲番一年份量

起手 既話
我建議ancnoc 12年

新手飲多納12 15好d

已經當你棄坑

ancnoc打手

不放棄 不撤回

有冇人飲開/鐘意irish whisky? 最近試過friend嗰支cask strength 嘅Redbreast，同買咗支Jameson Caskmates Stout Edition 都好撚正

比啲介紹

真...
新果d真係好不安

redbreast你飲12cs既話 應該覺得幾spicy

入門黎講 12 就太淡

你問我 我會recommand冇年份既lustau

redbreast lustau 係sherry cask finish
而lustau係sherry 牌子名

飲落會比較甜多少少

雖然redbreast lustau 冇年份

但我覺得依支比起12 同12cs 更好飲

LM

fb見到間麥芽堂

請問可靠嗎？

手機商場嗰2間我都有去過, 你當掃吓平酒算
如果諗住去吹水學嘢就免喇

條友唔識威的

見到岩款就算啦

但唔好比佢description d字影響
佢同林一峰一樣 支支都話好飲
當中有d款柒既。。。。

飲Talisker舊de 個複雜程度同新de差好遠

有咩係大家心目中家居必備常規款

一定係咁

Ardbeg杯

唔算太好用
覺得同glencairn 差唔多

ardbeg uigeadail 好想試
想同10, corryvreckan一齊試比較

laga就已經覺得好正,會keep住入

glendronach係咪好重sherry?
最近去ginger試咗個auchentoshan distillery cask
想搵同樣類似話梅乾果味
佢推介auchentoshan three wood但未試

我都覺得好輕身, 都係Rastal好用啲

試晒1 pair Auchentoshan?

淨係試其中一支，我話想飲sherry
有咩分別？

2支都係sherry
1支Oloroso, 1支PX

分別我覺得:
Oloroso:
Nosing 少咗西梅乾嘅酸, Palate dry身啲多少少spice

PX:
Nosing 西梅乾出啲, Palate更甜, 有啲果醬feel

上星期第一次去ginger
我諗係px cask，因為西梅味好出
我個人好鍾意，會試下three wood

死酒鬼

梅味重其實有機會試下d glenrothes ib 既重sherry

都係梅味重

btw依家ginger tasting set要三舊起跳

好想go casky 個裝修係咁延期

我都係希望佢快啲搞掂

This?

搵日一齊去啦巴打

試過一啖好似係甜到漏

唔係exactly ib支支唔同味 但我飲過幾支都覺梅味 可能你依支比較甜

好香

山25

飲落喉嚨好c伏

好想飲

白州25麻麻哋

果次去飲
我鐘意白25 多過山25

響30第一

但如果睇啱款，係唔係都可以係呢間買🤔

新手啱啱試咗枝Chivas Regal 12
好似唔多啱口味
飲完一啖到尾段有浸類似臭膠味

補充返
係帶有臭膠味嘅朱古力味

正常.... 麻麻地咋... 你睇睇頁頭d 入門款... 唔係依d 黎

casky終於開返

爸爸媽媽 我哋有啲嘢想講

Glendronach入門
推薦15定18多啲？

直接上18啦
聽聞新版15已經冇舊版咁好

利申: 只係飲過舊版

巴打，如果單純想買酒 先達果間係唔係都可以去買買🤔？有冇伏

你有心儀酒款上去格價就冇伏嘅
但唔好聽佢地sell

上網見有d係台版酒
同港版味道上有冇分別？平好多

冇分別

但小心有d 比較出名既大路款啦

台灣都有整假酒
威士忌假酒市面亂竄 這些常喝的知名洋酒都中招

原文網址: 威士忌假酒市面亂竄 這些常喝的知名洋酒都中招

Push

Jack Daniels 是咪垃圾

整雞翼唔錯

用黎劈唔肉痛

尊重下個肝

試左枝Aberlour 12
5舊水平平地, 幾正

飲sherry 我suggest 飲glendronach 18 同21

Hi 係日本想問下大家買下邊支試好 1. 知多 2.響冇年份 3. 山崎12年 4. Nikka tailor blend

山崎12年

亂入問一問有冇尖沙咀cocktail 吧介紹？平時飲開上環個幾間，bartender冇乜自由發揮空間，叫我去尖沙咀搵

依度主要飲威唔溝cocktail 唔算太岩channel

Sorry師兄，冇追post

1400蚊值唔值得買 定買蘇威抵d

麼地道

日威冇值唔值得買依回事 整體overprice
入門款都1000 起跳

咁蘇威 都係5 6 舊水已經有唔錯既入門款選擇 頁頭有d推介

上上水先

以為依個係你黎

推推
飲威有唔同飲法，大家各得唔同飲法有咩可取之處呢？
就咁飲/加水/high-ball

Ps新手啱啱接觸

prefer齋飲

齋飲先感受到支酒想比d乜野風味你

如果太難入口 太辛辣先加少少水

如果支酒本身難飲 就highball好d

早幾日齋飲個陣真係幾辣口
加咗啲水易入口咗

巴打飲緊邊支

就係早幾日去山崎酒廠參觀個陣飲渣

我都以為係

試咗邊幾款

巴打係想試日威? 如果依4支我都係揀山崎12

而如果純粹想買whisky, 係東京嘅話不如去信濃屋搵吓

山崎 12 18 25 四款
響30 同 白州25 兩款

我都好想去

D酒愈黎愈貴

我朝早去完啤酒廠再去威廠
所以唔飲得多

飲撚盡佢la咁

高年份盡掃

Just drank a beer 🍺 I’m wiping my mouth on some paper towels

高年份既飲咗三款
正還正，但酒精上腦令人hype所以唔飲到太多

出到去個價要飲6-10 倍

你指要俾6-10倍價先飲到同等份量？

yes

即係響30 過千hkd 1shot

新手想請教下，飲完macallan12, 黎緊諗住試glengoyne 18 / glendronach 18，邊支好啲？

想問朱古力味威有冇推介？ 筆直一千至二千

上水留個名先

到此一遊

Vodka 加冰

講緊Whisky喎

Glendronach 18

Glengoyne 不了

所謂嘅朱古力都係啲好abstract嘅dark chocolate, cocoa之類嘅味

我覺得Glendronach 15, 18 都有相似nosing同palate

但如果去到1000~2000 range, 咪試啲Glendronach SC, 不過我唔熟邊桶好

差唔多啦

想求教，黎緊帶家母去倫敦玩
佢指明想去試下威，想問有無啲咩高檔啲既tasting room或者地方值得去？
Search過個一期好似無festival或者event

glendronach 18

新手唔識飲表示laphroaig陣味真係好正

Agger 大愛 Laphroaig 10

Im waiting for my friend at a bar. It’s a safe bet that he’s missed his bus 🚎🤦🏻‍♂️

Enjoy!

入返幾支laphroaig 10之餘準備試下Ardbeg 10

其實佢地賣family cask一杯d價錢係咪算正常？

跟市價 冇話平定貴

Ardbeg正呀!
試埋uigeadail

試咗corryvreckan
有啲咸

1997 Family Cask 係咪Whiskynotes 90分個支?

Tg谷 無咗？

俾人誤殺咗

啫係點

飲完枝talisker 10 入左枝port Charlotte
發現自己開始受唔住太重味...

但仲有枝ardbeg10等緊我

上兩個星期去左哥到飲 純粹問下係咪差唔多價錢

想問係tg谷 無咗定我俾人del咗

你 pm admin 問，之前洗太平地清左好多人可能誤殺

76 同77 差咁遠

頁頭有我tg link

pm我

去左協會飲野

PM咗

高檔係乜野意思
巴打有冇個底先？

地方舒適乾淨果種高檔
如果千幾蚊一個tasting set有幾杯既我覺得ok既
買酒消費就走唔甩啦

岩岩London返黎
冇特登點揾， 去左smws飲野， 不過要smws member先入得

Dronach single cask好難玩呢，要識選

求其揀好易奶野

最近入咗glenfarclas 25 未捨得開，好想試！

第一次去Ginger 感覺好正 下次一定再幫襯

試左D 乜款?

這個不錯

試咗3支泥煤味 一支 Ardbeg Corryvreckan, 另外個兩支唔係好知個名 但都係Islay嘅

冇圖?

唔緊要 d bartender 都解釋得唔錯

有唔明可以問佢地

應該個兩支都係independent bottler (唔知係咪咁叫)
一支係Ginger 三週年嘅酒 一支係laphroaig 20 年
兩支都嚟自 The Whiskyfind, laphroaig 個支好正

哦 Ginger 3rd o個支係Tony 自己揀 味道實guarantee

冇錯！

近代幾好飲既sherry過sherry桶laphroaig

新人留名
最近協會香港有支10.141好正

柒咗, 係10.144....
Bunnahabhain 9yr

想請教各位，日威係咪有版本唔同既分別

事關我飲過枝白州覺得好清新

之後再買一枝飲就突然變到好辣口唔同晒味

兩枝都係日本買既NAS，一枝係英文盒一枝係日文盒

英文盒係我覺得清新嗰枝，日文盒差好多

如果有咁既分別我係咪要小心啲睇盒揀酒

版本唔會關事

用桶既酒都係同一來源

不過批次唔同，即係bottled 年代唔同，可能有分別。

不過我覺得你nas ，依堆野不嬲都spicy d

但兩枝太大分別先令我好疑惑

唔該巴打

新手一問
每次聞香都唔係好聞到啲所謂花香雲呢拿泥煤呢啲 剩係聞到好刺鼻好搶嘅酒精味
反而飲完剩返一兩滴嘅時候再聞個杯先真正聞到以上呢啲味 應該點解決？
用緊幾年前去山崎嗰時貪得意買落嘅聞香杯

主要杯問題

建議用glencairn 或者頁頭既杯用一用

唔用杯效果差好遠
山崎本身隻杯麻麻

擺低breathe 30min 可能有幫助
不過唔知會唔會走埋其他味

巴打幾時一齊去

小弟既庫存😍

放一陣再聞會好d
再唔係加幾滴水

支多納18 唔錯

仲有招係用蓋焗下佢

不過我覺得巴打係杯既問題多

支double wood堅正

再儲下錢先再去了
利申 學生一個

有啲想買支武士頭儲下
btw支野味道如何？

新手入門咩都唔識嘅話，可以點樣開始飲？不過自己就唔鐘意辣同薄嘅紅酒，有冇d咩建議呀巴打？

whisky同wine唔同wo 巴打
你不如睇睇頁頭d野先再考慮先啦

最快嘅入門方法就係: 不恥下問
我建議你可以去酒鋪(e.g. The Good Spirits)同啲師兄傾吓, 講吓你中意啲咩味, 然後等佢地導你入坑

見到double wood我就不了
支多納18同single barrel

或者去whisky bar試吓啲beginner set

1, 2 dram 都係200鬆啲落樓

未開
我都係買黎擺

呢兩支都正
攪下攪下越買越多

香港買？

東京買
香港買日威太貴
都係去日本先買日威

香港呢支野郁下都差唔多成千咁
寧願買支蘇威飲

認同
同價錢下
蘇威可以買到更高質

唉 日威未暴升之前未接觸whisky
嚟緊如果去日本真係入廠試下啲有年份先

有朋友去廠試響30
都係幾千yen一杯
抵到hi hi

其實日本好多地方買有年份日威 貴過香港都唔奇

唔會話高質d

始終風格有d唔同

不過咁既價 蘇威多d選擇

係呀
一有年份都係炒價
都試過買唔落手

日威係要黎炒
蘇威係要黎飲既

學生窮有窮飲
做學生係體驗欣賞平價野好時候
長大後成日會因為面子問題唔敢飲平野
得閒買支白馬飲吓先
百鬆d blended whisky
個底係lagavulin黎

出咗嚟做嘢都唔敢飲貴嘢mochin

雀仔威

In雀仔we trust

this one?

係
超市都有得賣
抵屌到暈

俾人踢左出谷

唔該巴打

Lm

頁頭pm我

有無紅酒桶威介紹 筆直800

全age wine cask ib較多
ob好少會咁
wine cask finish的話

我諗caol ila moscatel cask finish都算係fulfil到你部份要求

請問有冇威士忌tg group 可以join?

想了解多少少威士忌嘅嘢

睇頁頭

而家嘅白馬，Lagavulin 嘅含量令人憂慮

聽講lagavulin 已經全做single malt whisky

所以仲有冇用黎做blended whisky 會係疑問

仲有的
前排去islay入lagavulin參觀，問條老野佢話無變過
只係當地人基本上唔飲blended whisky，多數出口用

Glenfiddich 19 Year Old

仲有，不過唔算多比起其他Diageo 嘅撚屌

之前無上tg好耐俾人踢 想入返

新手想試花香 蜜糖 水果係咪AnCnoc 12?

係其中一隻可選擇

pm 我啦

香港嘅細bar啲人劻唔聽得明make it double嘅概念？
同埋佢哋普遍係咪當倒多杯 收多份錢？
有時真係想大杯啲傾耐啲慢慢嘆
最正都係begin again入面mark ruffalo係咁叫個bartender倒多啲倒多啲有冇人睇過嗰個scene?

佢地應該都明既
不過通常d人會叫half shot 多既

其實佢哋通常倒出嚟係幾多？
一shot?

大家會唔會係HKTV MALL買酒 有時有DISCOUNT都好似幾平

唔覺

1shot通常30ml
唔係30ml就會寫埋

我諗純粹係whisky bar 甚少飲 double

但平時真係好細杯同fd飲嘢吹水 呷幾啖就冇

係ginger見過人叫老麥concept 1 double

仲在生嗎？

差d以為係自己po

請問咩叫 make it double?

新手想買枝番去試嘅話有咩推介
平時同朋友落bar飲開啲劣質工業酒精溝下汽水咁
想真係認真試下啲齋飲得過嘅
唔該各位巴打

同埋洗唔洗話一定要買杯同加冰飲

兩個shot

你去d 地方一定唔係d whisky bar

你問我的話whisky bar 去casky ginger club qing 先

另外自飲就杯一定要買，新手推介glencairn

劈巴嚟
其實我個人想去啲淨少少嘅bar多啲
奈何班fd鍾意隊人多啲
所以我都成日自己係屋企整cocktail飲下咁

番正題
我check完一樓個推薦list
發現樓下間偉成淨係有賣 Glenfiddich 12
飲唔飲得過

可以
對比大d 飲talisker 10 都得

姐係兩種酒完全唔同味？

yes 風格完全唔同

有時有d人覺得whisky隻隻差唔多味

你飲依兩隻會覺得冇可能一樣

咁如果想搵到適合自己口味嘅話
係咪一定要去bar到試先得

我建議係
不過有d舖有得試飲既

有冇九龍區鋪頭推薦

我想問下 casky夜晚有冇野食
定淨係飲?
我睇openrice d人都係去食lunch

晚上都有嘢食嘅

明白
咁club qing同埋ginger係咪就冇野食淨係飲?

ginger一定無

club qing聽過vvvvvvvvvvvip有
不過真係唔知cq有定無

有bar小食
有肉有pizza有燒雞
早d book有wellington beef

冇

唔知點答你

頁頭自己睇

收到風遲啲可能好似有正式menu 有少少嘢食下咁

中環最強福食開放市場

想跟機

你唔開會比較開心

有錢既put down the bottle都仲得

點解

你飲嗰時再諗返我comment就會有體會

好差？
咁我賣出去算

留意一下入門款我冇任何glenfarclas

巴打有冇其他推介?

Clynelish 14, Dalwhinnie 15

呢兩枝同Glenfiddich 12係咪差唔多？
見到有花香味想轉買呢兩枝嘅其中一隻
邊枝較好？

同glenfiddich12完全唔同啦
唔好講其他，剩係個牌子都唔一樣

咁應該買邊枝好

真係睇口味，老老柒柒三枝以入門黎講都唔差，你可以出bar試左先，又或者抽籤買一枝
or 三枝買晒其實都唔會後悔

咁我試咗Glenfiddich 12先
相對較平
唔啱飲都冇咁肉赤

揸唔住主意的話問店員

你問我就揀ancnoc 12 同clynelish 14

好
聽日落去問

雖然唔覺得會比到d乜野comment你 但好多舖頭連自己都唔識

不過叫做比到decision making

近期最愛
舊多納，70 proof、三星tax seal 提示咗係70年代中或以前裝瓶(bottled，不是蒸餾)。雖然冇age statement，但係細緻度同複雜度完爆現代威士忌。白花，多汁水果，甜白酒，雪茄煙燻

係咪得 family cask 個堆飲得過？

family cask 都要小心揀，畢竟產量太多難免參差

啱先落咗樓下買咗枝Glenfiddich 12
個店員好好人
俾我試下Glenfiddich 18
但唔知係咪因為我啱啱開飲
分唔到啲味道
淨係覺得好易入口 唔灼喉同埋好清新
係咪有排要學

係 不過唔記得講
記得買番隻glencairn 杯

認住信濃屋會穩陣啲

佢做緊promo送咗隻杯俾我
不過應該係仿製
叫 La Fleur
個樣同Glencairn差唔多
用唔用得過？

請問有冇巴絲對Ardbeg An Oa有評價?
ardbeg淨係飲過corryvreckan
海鹽煙味好似有d talisker影子
泥煤味又唔會太勁
An Oa, uigeadail, 10會有咩分別?
an oa好似會甜d?

An oa peat相對柔和，算係出黎吸唔飲開peat既客路

差d
佢個底會窩左入去 要做到聞香效果要d酒倒到去酒杯接近最肥既位
佢依d杯變相要倒多d酒先做了個效果

yes飲開ardbeg既人會覺得佢都算係欲求不滿

明白
咁係咪應該再買番個Glencairn杯？
我諗有兩個杯係到嘅話
試唔同酒應該都用得著

d番版杯 平咁多

glencairn都90 -百2 都有 睇你自己

咁得閒出街先買

好多地方都有得買, 認住正版個杯底寫住Glencairn

Uigeadail 打手又要幫佢做文宣
我覺得Uigeadail會再甜啲

甜d可能唔岩我
uigeadail同埋an oa係咪都唔會好似laphroigh px cask咁甜先?
kilchoman大家又點睇

未飲過Laphroaig PX cask答你唔到
Kilchoman 我覺得間廠太新, 飲過好幾款都覺得一般般

明白
咁其實個影響係咪真係好大？
同埋飲之前係咪攤一攤佢同唔好搖佢比較好？

唔該各位巴打

hmmm...我覺得正版同翻版差10~20蚊就不如買正版
個聞香效果會好少少, 不過我依啲新手就覺得分別唔會話好大

普款其實攤唔攤都冇所謂啦, 不過你可以啱啱斟完飲少少, 再擺佢30分鐘睇吓有冇變好/變差

搖杯依樣嘢呢, 真香老師就會話唔好搖嘅, 但我覺得搖吓佢個聞香會好啲

明白曬
多謝巴打解答
因為隻杯係送嘅就用住先

講開杯，想問下廣益堂d杯係唔係醒版之前問過算幾平

打錯字

係寫住glencairn盒就正版 同埋杯底會有glencairn glass字樣

太新既廠

隻peat既味道我麻麻

我覺得分別在於 你倒既份量多d先做到聞香效果

試咗Glenfiddich 12
覺得同18嘅分別係呢個酒精味重啲
除此之外我仲係分唔到唔同嘅味

我聞清楚啲係覺得有拖肥味
但同佢個taste note完全唔一樣

laphroaig px cask留返俾狗飲

搖佢 依樣野冇固定答案
但你問我 有時nosing唔出chok下佢會出少少

鹿仔12 同18似係正常，反而去到21 rum cask有驚喜

會唔會覺得有vanilla?

似似地
係啲creamy 好似忌廉嘅味道

都係差唔多依啲味, 每個人對味覺嗅覺嘅認知都未必一樣, 背標TN用嚟做參考就okay

正如外國人都唔會識得用「正露丸」去形容陣peat味

Btw 鹿仔我真係不了

巴打有咩推薦

我都唔係好識, 你想試啲咩味

其實我都唔知
咁係咪去Ginger試好啲

係呀..咁我建議你去ginger/casky試吓啲beginner set先
自己去又得, 搵巴打一齊去又得
因為有時未試過唔知自己中意咩profile, 買咗狗酒真係一蚊都嫌貴

搵日單機去先

拿 你咁講完
即係話依支威 除左酒精味重d 亦有疑似creamy 忌廉既味

你都唔係分唔到味既

如果一次飲幾杯唔同味會學得快好多

留名學嘢分唔同味
自摺學得好慢

都係搵日落Ginger熟悉下唔同嘅味道好啲

會係有相比性
但剩飲1隻就可以集中咁試到杯野有乜野味

晚安

又然...

最近好中意oak同chocolate味嘅whiskey
飲緊隻Glenfarclas 25都算係有呢隻味
有冇再重味d嘅whiskey推介下

report please

Sherry 做得豐富嘅Glendronach

下次試下佢先

Glendronach 可以試佢普款18yo先

sherry influence 唔算重，奶油 些少蜜蠟 香料 木質辛辣感 梨

ching們有冇試過Glendronach 21?
想問吓你地會唔會覺得finish有少少刺激感?
依家分唔清係我幻覺定Spice定係酒精感

同意呀係辣d 個人鍾意18多過21

我覺得似wood spice多過酒精

Glenfiddich陣味太過普通

我飲得少, 只係飲過啲普款, 但完全唔吸引

Glenfiddich 係好冇個性嘅一間廠，個人認為同工業化生產絕對有關；出品固然會舒服，迎合到最基本要求嘅口味，但當你追求較細緻複雜味道時，鹿仔係不足的。

ardbeg 10見到有網店賣$450
請問係咪算平

想再喝了

我覺得價錢差唔多

都好耐冇飲sherry cask talisker

各位巴打我想問下 macallan 12年 sherry oak
依家普遍係550－600左右？

低水見五百內

呢幾排唔飲返杯都幾難瞓得著

究竟邊條友將每一個reply都負皮

唔好哂料 飲普款

old parr

想問下一樓寫個個MacAllan普款太差係咩意思
岩岩開始對呢樣野有興趣 唔係好識

普款一般指市場流通，量產款，如M12年 M18年等
而差既定義我地有參考
1 性價比
2 同以往質素比
3 同區各其他廠比

得出結論M既現行普款係相對差，但你問我係咪難飲，又唔至於，你想試可以買黎試。

咁想問下點分佢係唔係普款thanks

sherry influence無乜
飲唔太出d特色

普款都係一個泛指，你依家行落酒鋪，去機場免稅店可以輕易買到既咪係普款

當然，今日既普款過幾年都有機會變絕版

枝Glenfiddich 12飲曬
所以尋日係店員推介下買咗枝The Singleton 12Y Single Malt Scotch Whisky
同鹿仔分別大唔大
佢話呢隻係果味同花香突出啲
各位師兄有咩評價

買ancnoc 12 會比較好

下次買嚟試下
而家試緊枝Singleton
覺得有小小煙味
同感覺上俾鹿仔濃一啲
同埋我成日試唔出啲果味

ANCNOC 12 有比較顯著既檸檬/青蘋果味 會冇咁迷惘

想買出生年份whisky，價錢上好似都係farclas family cask比較買得落手

我慢慢試到Singleton有啲漿果 莓味

btw咁我諗下一枝我會買Ancnoc 12
因為我個人幾鍾意青蘋果味

你出生年份幾多?

唔貴的 可能好過你飲依兩支

其實最主要係我樓下間偉x冇賣
所以先問個熟嘅店員有咩推薦

巴打住新界? 九龍港島都多d選擇

九龍
因為樓有下比較方便先落去買

買酒The good spirits 唔錯 可以去睇下

1995
上年睇過，不過無買

留名先

多納有1995既

仲有clynelish 都一堆'

諗都大把 睇你鐘意邊間廠

有支全新響12，有冇巴打知放到幾錢

買咗枝Glendronach 12 覺得幾好飲

試埋18同21

冇錢

師兄點睇 15

「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

個人覺得 18>21>15>12

唔好以為18 21 就貴.....

Macallan 就係ge...

多納你12加多幾舊就有

直升18 better

支持

都想買支出生年份酒
1998有冇乜野好選擇

建議揀自己鐘意既廠

實在太多

飲完呢支儲下錢再買

依期都冇乜點飲威

如果我係60年代嘅人就好啦

聽講舊15好飲啲, 新15 不了

利申淨係飲過舊

1998好多啦

60年代香港飲到黑牌都威啦，仲蘇威

無知一問
成日見到glen係點解同點讀？

Talisker

Lagavulin

Glendronach

唔係試好多 但呢幾間好鍾意

睇樣既話可以premium 少少就搵d distillers edition 1998 vintage

香港都唔多 但搵到個價錢都親民既

另外試多少少先再諗都未遲
1998 太平太多選擇

1988有冇咩選擇？

so far只係係機場見過一次，好貴

Bowmore 1988

大約咩價位到？
bowmore 都係給其中一間我幾鍾意既廠

我估4~5k

Glen解河谷， 讀音google有

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

Bowmore 世界第一

師兄點睇Bowmore 18

我試過吓Bowmore 12， 感覺平衡輕柔， 但味道好短， 唔知18會唔會好啲。 想係Talisker 18同Bowmore 中間二選一

自己覺得bowmore機場18幾好

同普通18有分別？
淨係係bar飲過一次18，幾啱飲

機場18好飲過普通18，但兩枝都非常合格。Islay Core Range 黎講有咁明顯而平衡嘅sherry influence x peat smoke 冇嘢投訴

機場版即係 Deep and complex?

你老母成班包皮獸係度玩屎
個telegram group慢慢玩飽佢

why not both
bowmore 18 講緊機場版

唔關我事

班撚樣鳩spam都唔知做乜柒
你作為admin唔係想當無事發生下話

唔關我事㗎

依家好似刪撚咗好多

控制左下，應該冇乜野

呢支嘢$3580，啲人話係係macallan 湯匙桶

各位ching點睇？

唔值啦

理得佢係咪teaspoon

blended malt 理所當然就係平一折

而且唔係本身間ib 或者個樽有state 到， 係咪真冇人知
純係你聽佢講

咁既價點解唔買glendronach 比較好既vintage既單桶 eg: 1993

你個名

想送支威做禮
筆直800-1000
我估佢初手應該sherry岩啲
有無咩推介
謝巴們

自己飲開泥煤所以唔知初手應該咩好

你問我就建議glendronach 18 yo sherry 的話

好想貨成枝 有冇咩地方買呢枝會平d

上星期係鴻源買咗支2017 bottle 要950

睇吓#1 介紹嘅其他威鋪

clynelish真係居家必備

咁快冇乜人 依期冇乜news 都唔知點推post

諗緊幫櫬麥芽堂定直接係Drink More課枝The Mash Tun Bruichladdich 27好

新手留名 買咗支叫明石紅牌唔太好飲 有無差唔多價錢推介

drinkmore 係whiskyfind 代理
搵佢啦

明石唔洗點試

其實睇下頁頭
你係都要試日威就山崎響白州有年份既
或者秩父

唔洗特別買其他牌子日威

梗係直接Drink More啦

但其實貨源都一樣姐🤔想望到實物😂

咁當然可以啦

pish

睇落咁細支嘅？定Ching 手大？

最近買咗支 Glenlivet Nuadurra 16

想知而家無年份個支oloroso 高唔高質？

20cl 緊係細支

邊到有20cl 買？

冇年份sherry冇邊幾支係比較表現到sherry桶特性

支aberlour abundh好d
但酒精感重

我 scotland買200ml

香港冇

如果多d普款有200ml就好。3-4個人食飯飲啱啱好。

無年份first-fill。Glenrothes 2.0

加d 水應該會好d?

近三個月飲過top 3 sherry cask 之一

算啦啦 glenrothes 多數柒

個d唔係試既價錢

問題係平既價都路洗點試

如果煙味持久d就好

重雪莉

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

想去美食展買酒,有無人有推介?

想試下係masterofmalt買酒,有無咩要注意？

注意比番100% 稅就得
都冇其他考慮

d酒通常麻麻 又貴 冇推介

咁計完好似貴過香港買
去邊度買酒最抵

咁緊係la
你睇下上面d舖問下啦 睇你要d乜

如果想買Glendronach
美食展酒展個d會唔會平過上面shop list個d？

琴日去咗 好似普遍貴過出面
葡萄酒就好多 威士忌好似得3B一檔

不會

美食展有得試20蚊15ml既冇年份日威，我覺得都可以試下
12年日威就好似70蚊15

Glendronach 邊一支?

Donki 有日威賣？

普遍貴 唔洗留意

睇下有無Longridge,幾好飲

美食展應該無咩幾間有Longridge賣?

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

有沒人會去個達文西？

朋友送禮送咗支kavalan cs波本單桶比我

一開黎試，強差人意

廢事落佢面，就話都幾好咁啦....

一查支嘢都唔平，三千台幣

下次送返支蘇威比佢

我見到Into-life有喎

算算地 唔緊要啦

都係自己飲

我身邊無乜朋友飲，無得compare所以唔知點先叫過份

你入坑越深，就會越買越貴，自然就越飲越少
eg你枝枝一皮嘢，你會唔會一個星期清左佢?

hi 各位，有無tg 、whatsap group 入？
另外有無d推薦o的辦館，想入d平貨～

---------------
【飲威士忌時 毋忘抗爭義士】 呢句岩聽

巴打 頁頭解答哂你D 問題

試下quarter cask，普款黎講仲好過10

有試呀
QC對我嚟講太過spicy同埋啲煙味好似重咗啲，可能未飲慣...

大阪仲有冇響賣? 原價

見無人講jameson愛爾蘭威 平價威呢支如何

Wolfburn Aurora worth a try?

個人覺得新廠太young 冇乜桶既influence

冇啦 有都日本人自炒

以前去 bic camera都會有機會搵到
依家係咪無再出產? 岩岩上網睇到

有出產

但你講既野都好多年前 近年得倉吉

係日本冇年份日威係咪平過香港買其實🤔

會係

但問題係nas 都難搵

另外講多句
日威其實冇哂優勢

比較好d 既日威過千係必定
除非你子彈夠
唔係既話貪平都唔會有好處

去日本都唔係搵日威
搵番有特色既scotch 比起搵日威 仲多驚喜

Ardbeg 世界第一

新手既話 famous grouse finest whiskey易唔易入口？
生日月SmarTone 有得免費換
上網睇過下啲人討論好似麻麻地

真 香港烈酒稅高到去到邊買酒都好似賺左咁

平黎講ok

唔該晒你巴打 驚換完返嚟好難飲
好似black label 個啲咁

咁又唔會，雀威係正常口味既

咁換返嚟試試佢先
筆直500-800左右仲有冇其他推介？
見啲巴打推介過 買咗glendronach12返嚟試
諗緊下一次買咩好

鍾意既咪買埋18，性價比一流

都好丫 飲完呢枝去買嚟試一試

唔係指依d
普款老實講 咪比你平 百幾二百蚊

但我講既係只會o係日本先有既scotch

建議一野課18

好過jw先
試下佢隻進階班 naked grouse
one of my fav

一定好過垃圾jw先

飲晒狗衝去買呢兩枝嚟試

落bar試單杯先啦

搞唔掂段文太長我投降，都係隊本土啤酒算。

之前係太子有間bar有一個set咁叫
一杯whiskey加一杯啤酒咁幾得意
又好啫 陣間唔啱口味咁大枝唔知點算

直頭去下樓主介紹嗰間whisky bar 去試單杯啦
要試就去正宗威bar

簡單啲 去whisky bar 問bartender 話想試whisky

請問我係日本經fedex寄2L威士忌回港洗唔港比稅？

點會唔洗
通常海關自己有表知收幾多錢

新界或者屯元天有冇咩地方有威賣

有都貴

建議去番九龍區

要正經飲whisky就唔好去太子啦

明白
唔該樓主

係咪大家介紹既ginger?
聽日唔打風既話可以出去試

港島既會比較好d

ginger 新手去不錯 bartender 會講下間廠d 野

新手想學野
飲過
Famous goose
Black label
響

最近買左
bowmore 18 deep & complex

巴打最後有冇去

冇本身諗住用黃昏空檔時間去
但因為落大雨遲晒到趕唔到去

去Casky囉

恭喜你真係進入威士忌世界

係咪灣仔？

YES

有冇師兄試過呢隻？自己飲定收藏好？

機場應該有得試

t10 is good

airport exclusive既嘢自己睇路
大把伏嘢

Lp10 is good

小紅標

你依枝梗係good

有冇巴打試過suntory 枝碧AO? 有fd係日本 諗緊叫唔叫佢幫手買返黎

香港買得啦，四舊幾何必辛苦朋友
老老豆豆都飲得下既，算甜身

Whisky live有咩CLASS

其實Arran都幾好飲

冇乜character

依期係tony 買左唔記得d 貨?

我估都應該係

即係點？舊酒？

令我對Laphroaig改觀嘅小紅標

而家d ob laphroaig 10同cs....

Springbank 要試係唔係試12年cs就🆗？🤔

不過springbank坑都幾深

香港bar唔算多入門款有得飲下

年尾去英國諗住去3-4日蘇格蘭Islay朝聖，諗緊可以點玩，初步諗住去哂咁多間廠，如果半日一間趕唔趕？唔該

人地會寫whisky

唔會抽樣 稅就 比100%

夾時間報定d 貴tour啦
islay幾日既話 應該去到哂d大廠

點睇Lagavulin 12 cask strength 2017版， 有支lagavulin 16, 覺得好正， 應否追埋12

Laga16

追

其實飲完會覺得16 better

自已有支laga12 2017
雖然係cs 但個人建議唔好飲太慢 1個月內飲完 新開係唔錯 一走味就變得幾差下 剩咗200ml飲唔落 倒咗

用封口膜會唔會好啲?

覺得16 尾段略淡， 所以想睇吓12會唔會補足到

我又唔覺得淡

但12cs 做唔太到 16 個種meaty感覺

畢竟16 sherry cask比例都幾多

幾鍾意19 feis ile 2019

feis ile系列算係laga 16 之後向上追既作品

laga 8 點睇？飲過一次印象麻麻，但賣幾平

laga 8 試下的話都可以
但我會建議加少少飲laga 16

咁12cs同de比呢？差唔多價位
laga 16一直都有，想睇有冇其他追下
feis ile/jazz 買唔起

追完16 之後就係追佢feis ile既款
如果追佢高年份款 21 25 年依d都過萬
12cs就算啦 batch1 到依家都唔係特別出色

就算distillers edition都係試下就算
佢係過左桶幾個月px既laga 16
甜味出d 煙味泥煤味收細
de同laga 16 一樣 d人追佢舊版多

中秋想買返枝威 咁啱FB見到篇野

但係入面個幾枝POST頭都冇

依條友唔入流
唔識威 扮識去教人教到錯哂

我建議你 按上一頁 好d

前排佢先拍片講1000 蚊飲到舊年代macallan

我建議d人用1000蚊舊錢去club qing飲左半shot 舊年代macallan 10

如無意外找番 6-8舊水比你 再買佢支垃圾 再飲再比較 應該仲係有錢剩

推Glenlivet 13 已經係死罪

再針對性講番d 酒

先唔講 sherry cask
對於新手

我係特登冇寫任何cask strength product

因為新手飲威 初次接觸cask strength 驚你太spicy 酒精感太重
所以我唔會推介住
而依幾支
glenlivet 13 sherry cask
雖然唔係cask strength，但佢係飲唔到 sherry cask 應有既特色 dried fruit chocolate 係冇， 反而得d 19 sherry 好木既味 ， 好q 難飲，不會推介。

Aberlour A’ Bunadh
Aberlour A’ Bunadh 係一支都算表現到sherry cask 風格既whisky...
係呀 但佢酒精感極重 個batch 愈新酒精感愈重
表現到sherry cask 風格係需要你飲左咁上下 再等佢放番5-6個月，酒精感冇咁重先做到， 買支glendronach 18 會滿足到你仲多

Benromach 12yo Cask Strength batch 1

依支係台灣限定款 ，同樣地係一支cask strength ，新手會飲唔慣
雖然冇Aberlour A’ Bunadh 酒精感咁重
但佢亦係得d 木味 亦冇sherry cask 應有既特色

所以三支不會推介
建議飲番glendronach 18 /21 sherry cask

多謝巴打 好詳細 學到好多嘢

月尾會去倫敦，如果想去飲下買下威，有咩好推介

其實uk買威同香港差唔多價
但多d款咁解

去下whiskyexchange睇一睇

啱啱睇左 佢意思即係枝blended有用到舊年代macallan做基酒
所以就當飲左? 咁買white horse係咪就當飲左lagavulin...
利申 新手

就算blended malt whisky 有用macallan
通常都飲唔到個風格的

咁有冇多啲高質嘅調和威士忌 例如naked grouse

一口氣追哂post 好多新巴打
daily dram 小紅
Islay Whisky Experience 收檔啦

巴打講多小小?
見佢開好多入門班同搞台灣團

屌完沈振盈當自己屌左沈卓盈

都係鳩黎，專呃新手

blended malt whisky

我唔覺得naked grouse算係

近年比較高質既blended malt whisky 多數都係 compass box 既款
好似flaming heart 咁
用上廿尾三十年既caol ila 再同其他廠blend

做到唔會冇左廠既風格得黎 又保持到強煙既味道 又保留到高年份既complexity

另外平d 既款peat monster 飲得出有Laphroaig 既iodine 味

721元朗黑夜 追究到底對抗白色恐怖

好多基本概念自己都錯，9up 胡混過去，其實對新手好大傷害。
點解我知？我自己去左放蛇

尋日第一次試Islay
仆街真係接受唔到

飲多排自然就

入門飲下talisker 10

唔得不如睇下bourbon cask o個d whisky

講早欣一定要撐blue label，價廉物美

高質

有冇巴飲過8年talisker?

有成箱

師兄有無包膠

超高質既Talisker 8yo
有桶味得黎又保持到talisker 既character
亦幾有層次，8年黎講算幾超班，同埋雖然59.4% 但酒精感唔強

應該冇邊支ib 既10年樓下 會比依支好

咁誇張
依家賣街幾錢？

出面應該千幾

hibiki blender's choice飲落值唔值1000幾蚊?
年份日威真係飲唔起蘇威選擇多

值既，算響近期一枝唔錯既酒

其實朝早斷哂市 依家你先搵太遲

另外留意背面有背標 冇就可能有人做左手腳 大陸標d貨黎

How about Master’s Select?
btw anyone has tried Chivas Regal Mizunara 水楢桶?

依兩枝留返俾狗飲

簡而精

劈既角度ok

未至於太難飲

巴打點解naked grouse唔算係?
佢based from Macallan and Highland Park 定義上唔係都屬於blended?

放蛇咁癲
日威定蘇威班?
佢3舊水6 drams有咩飲?

我唔知點解好中意kavalan嘅whiskey，飲過一次佢枝干將，覺得好香，又夠純，甜得黎岩岩好
仲有枝nikka premium blended 12都中意
幾肯定自己唔中意泥煤味，巴打有冇其他推薦

因為你試得唔夠多款

試下sherry cask 既glendronach 18 或者bourbon cask 既ancnoc 12

Bourbon我上次試就偏辣，呢枝係咪一樣？

推

呢場運動係咪壽終正寢？

要抵制人民日報廢嗡，我哋需要有相應嘅評論文章

［熱門唔該］冇人講監控燈柱查到啲咩

[學術研究]水馬

和理非奇招: 寄信輸出革命2

其實有冇善良嘅黑社會？即係企喺我哋依邊

有冇人想喺狗隻招募日做現場宣傳？

唔係 依d spicy 通常係酒精感既spicy

依支唔會 飲就舒服

日本燒酒呢

你睇topic
你問錯post

劈既話我揀master，溝可樂杯可樂會香左

卡化撚有你做fans何其有幸

其實d劈場牌子有咩係飲得過？

有筆直咪開藍牌，肯定無問題
平啲既就真係睇下一間間有啲乜，不如你講下你見過啲乜，大家可以俾下意見既

沒呀，好似上面枝水楢桶呀，d金walker呀

金都可以既，無乜味咁解，唔係黑就得

想問下香港邊到買IB會平d，睇online shop 好多都貴過正常售價一大截

ib 視乎係邊款

部份ib 係好難平
尤其d legendary 既ib

IB 通常冇價跟

例如hidden spirits 既clynelish 26yo
如果你用其他ib 既clynelish 比較係冇得比
因為支野已經接近一萬
每一支酒 唔同桶號唔同ib 冇乜可比性

等我仲想買rare malt支 虎之選 Kavalan

飲過，真係唔多ok

急急急！星期三要人！

推

whisky post嚟
btw唯一飲過好飲嘅係天吹隻粕取燒酎，有sake香味，雪凍唔加冰淨飲唔錯

有啲想試下，可能入翻支

琴日貨左Glendronach 18

Glendronach 16 platinum真係難揾

ig見到個咁嘅post

第一次聽咁樣襯
想問咩威會襯榴槤？

利申好鍾意食榴槤

前排收咗支bourbon single cask
只能說唔啱我口味 入口太嗆口

利申泥水佬

見過劈場有鹿仔
不過貴幾倍咁解

你爸爸咩口味？

如果話大路我會推薦花格105
或者glenfiddich 15 / 18

但1000 budget有多好多嘢揀

推多隻cp值高之選
naked grouse，三百幾蚊呢個質素，
好好飲

邊有得咁配呀 9up 啦

macallan 12 la
通常唔識 見牌子就打j

Thx 巴打

因為停產左 出左一年既特別版

一定係揾銀

前幾日先屌完

佢依d係d洗腦式教育

信佢就有好威飲 聽講都幾多人比佢昆左

唔識既話跟佢學唔會有好結果

屌 無追post
原來呢間垃圾咁伏

唔理，我覺得呢支好好飲

痴線推105

好飲喎ching
拋個磚姐 巴打有咩介紹

105同鹿仔15/18
不如買老納18/21

多納18 21

誠哥有份投資 全球首支分子威士忌Glyph
夠晒卓頭名氣

買左枝caol ila 12 好撚正

利申 新手

勁垃圾 又膠
不建議

試下d unpeated caol ila 或者 caol ila distillers edition

有冇巴打試過laga 8？係咩味？

香港有無地方買到aberlour 12 non-chill？

其實無話特別好飲，飲返18啦

老人家我反而會叫你買xo, 我老豆又係飲紅酒唔飲開威。淨係分到純唔純，dry唔dry.

買啲sherry cask囉 咩macallan嗰啲 唔洗貴 甜同似XO咁有啲果味

想比surprise就多納18

太耐冇飲

依稀係強smoky ash 比較grassy 幾young sweet

冇左laga 16 既meaty肉感 因為laga8 接近冇sherry cask influence, 而laga 16 係幾高比例

冇laga 16 咁好

即係aberlour 12 ?
普通舖有
但留意double matured版唔係全sherry

唔係，non-chill-filtered 版係第二款嚟嘅
好似而家冇再出

non chill filter唔係一個版本既名稱黎
而事實好多威都non chill filter

唔同㗎，一個40%一個48%

係呀上面果枝

年頭喺喺台灣免稅買過一次，飲晒宜家買唔返

打上威紅問下，有機會有

好奇問下 喺中國賣嘅酒同我哋香港賣嘅有冇分別 點解平一截 e.g. 多納18 600RMB

600係好平，可能散貨套現掛
應該唔係日日都依個價?

中國興假野

睇你想唔想去搏下 會唔會假

但飲入口既野搏唔到一次都嫌多

咁on9 用non chill filter 去宣傳......

我會話兩支唔同之處 係用桶方面多過non chill filter
bourbon cask 同sherry cask 比例唔同 同酒精度影響既味
比起係咪non chill filter 大好多
冇留意aberlour 既普款 系列 我望左幾下 non chill filter o個支停產左

不過試過d aberlour 既bourbon cask single cask 都真係不能吞下去

佢既sherry cask 尤其single cask 比較好d 但亦唔係傾向dark sherry
比較fruity 同 vanilla 多少少

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

Glenmorangie fan

再次多謝咁多位先
見到glendornach 21 同macallan 12 review都好似幾好 應該諗呢兩隻 唔該晒大家

唔考慮下105.....

講笑姐，巴打咁有孝心，
你阿爸飲邊隻都啱喇

有咩介紹？

我係你 我就買Glendronach 21

有機會係假酒

quinta ruban

好熱鬧

咁去頁頭啲舖買
另外想問有冇得好似紅酒咁半枝半枝咁買 一枝夠飲幾個月

冇 半支買 比人攞去blend black label 你都死啦

哦 睇牌子就macallan 12 就唔算好飲
glendronach 21 飲就幾好

救命

用牙籤

拎得返，咁用咩塞返個窿？

超級市場有啲紅酒用膠塞， 可以一試

換樽/拎吉酒樽啲塞試下

好渣的，塞得唔實

同frd夾 玩分享瓶

我啲frd唔飲威士忌

正
番唔到轉頭

用牙簽救

斷得多就識

利申: 成日救cork

唔明，牙籤點救
就咁拮入去？唔會越推越落咩？

Glendronach21 係邊買平靚正

GlenDronach 12 18 21好難簡

18 or 21

插邊再拉出黎

依d 齋講難講 要技巧

三枝牙籤好似三角形咁插三個邊位，用陰力夾住慢慢少少咁夾出黎，陳年紅酒都係咁開

仲有夾嗰下係有啲類似轉，youtube你search keyword 牙籤 紅酒

想請問whisky live HK 2019值唔值得去？

新手值

飲過glendronach真係唔錯
btw bowmore 18 deep and complex 我覺得唔錯islay mix sherry嘅感覺，有啲細舖見800蚊有找
佢無飲開的話sherry應該啱飲啲

利申 我自己飲過嘅款都唔算多

btw樓上各位老手比嘅都係sherry嚟，所以淨低嘅係你老豆中唔中意飲烈酒
我老豆sake都想拎去加冰溝水浪費我支酒

老納18/21啦 12唔需要諗架喇
之後睇budget做人

你覺得glendronach 18好啲定bowmore 18?

Bowmore機場18 係全sherry cask mature

glendronach唔記得係咪試18，無得直接比較
bowmore 18 D & C就真係唔錯
價位都唔算貴

係呀，oloroso同PX桶
但飲落覺得好似有少少淡身peat
應該係佢烘麥工序? 定係我錯覺

價位唔貴指免稅店或者細舖，見過香港街舖800有找，我自己就免稅入手570幾蚊
有啲大舖好似賣近1000至1200?

search 咗陣街舖好似800幾

都係咁上下，如短期唔經duty free，我覺得都ok

始終都係鐘意 10yr original 多d
仲有兩支25yr

貨左18 weekend開來飲

bowmore係peat, 而且都唔算少少啦，係明顯peat

係呀，所以覺得佢islay mix到sherry風格幾好飲
18 d&c又唔算好peat嘅

唔好當Bowmore 18 機場飲左sherry cask islay whisky

佢d ob單桶先係佢既真正實力

頭先有人請左我飲islay tour 比人飲既ardbeg single sherry cask
幾重sherry influence 同 強smoke

依個combination ob既話起碼 3 4k 樓上
ib 就最近飲過既係laphroaig 協會29.260 sherry 桶過sherry桶
不過都3 4k

唔知有無search錯，呢支好似幾貴吓

feis ile2019協會 重頭戲
一出 印象30min內都賣哂

原來覆錯

網上應該冇得check
因為佢廠既tour 既野飲
冇得賣

我見有支標到幾萬蚊，唔知係咪同一支

btw大家飲whisky sherry好常見，但有無飲過sherry酒本身？有啲好奇想試，不過香港好似port比較多

唔係 都話唔係賣
冇label冇 一支支

但幾萬個d ardbeg ob single cask係幾正常

新手想問去酒吧一杯大概幾錢？e.g. 多納18
同埋如果想試bowmore有邊隻推介之前聽過有巴打推介the four，Casky 有冇？

朱古力味嘅話，bowmore15 算唔算？
總覺得bowmore 15 同12、18呢兩枝好大分別，直頭係你話來自唔同酒廠我都信。

邊一支Bowmore 15?

我覺得有陣soap味, 有啲難同朱古力味掛勾

純個人嗅/味覺：
Bowmore 15 幾甜，似朱古力
Bowmore 18 我直頭聞到近花香
明明bowmore 係islay 嘅廠，但成件事好唔islay

我估大概$120 ~ 150 full shot, 你叫half就減半價錢
試bowmore可以去Ginger, 聽講老細係Soapy邪教教主

普通八舊幾水嗰d bowmore 15。
我飲落甚至覺得幾甜身，反而聯想唔起番梘

新bowmore基本上都唔soapy，所以我唔飲舊bowmore

我第一次喺太子買嘅嗰支bowmore15 係3、4年前嘅事，算係新bowmore?

有無人最近會坐飛機
經AA個網買嘢夠$500用code(UP100)可以減$100
夠$1000用code(UP200)可以減$200
上網買定返嚟香港落機嗰時係Duty Zero攞
有啲酒都OK，不過一張單只可以買一支烈酒
我最近都同我老婆夾埋買咗兩支
一支 Glenmorangie 19年 $960 加多合鳳梨酥夠$1000就減咗$200
一支 Bowmore 18年 $684 就減$100

其實佢d 普款 既sherry influence 唔係特別出
即係你地講既朱古力
最平試到都係bowmore springtide 同 devil cask 3

飲islay sherry cask 真係一分錢一分貨

舊

新版近依兩年既事

請問呢支Laphroaig 18大家點睇

同埋Bowmore 19又出返
唔知有咩評價?
不過個價錢 差不多買到bowmore 18機場版加多支Laga 16

想買兩支peat 兩支加埋$1600左右
其中一支sherry多d

依枝laphroaig應該唔多人試過，amazon版，好似出左無耐

15呢值唔值得試下

21已入手

舊15
新15我冇試過, 冇資格comment

16 黎
齋睇setting 應該不差

chivas 12 大家點睇？我見七仔有細支買
諗住上機飲
下星期四會飛韓國 回程會去duty free 有無咩推介

有睇頁頭的話就見我200樓下既款不推介

支那士12依啲未飲過威士忌就唔好飲啦，會令你對威士忌既印象唔好
但有飲開威就可以試下，因為你可以有個標準點為之好點為之唔好

ps支那士12唔好飲，但未去到最差嗰批

貪佢細支可以上機

上機dum左佢啦

新手想試glendronach，應該買15定18好 上網睇d人話新版15冇舊版咁好

我會建議直上18

上機有冇得叫whisky?
係咪商務先有

飛機d款多數垃圾

想問下係外國網買酒寄翻香港洗唔洗比酒稅？
另外點睇Laphroaig Feis Ile 2019

點解唔洗比酒稅
外國買就要經海關就要啦

laphroaig feis ile 都頹左好多年
近幾年都冇興趣飲

應該話laphroaig ob頹左好多年

經濟都有，但唔溝嘢包你飲唔落

black label plus coke/soda water plz
就咁同佢講?

whisky coke/whisky soda/whisky on the rock

左 比老豆
順手買埋右比自己 搵個理由入坑
多謝大家之前比嘅意見

俾個名你 Glenrothes

呢個係退坑喎

買咗支Macallan 12 唔係好啱口味
之前跟公司去飲野飲過一杯入口好順 好甜 又唔搶喉 好想飲返
想問下甜d既有咩推薦

macallan 12 已經好甜 你係咪買左3桶版?

Glendronach 18

有無邊支係蜜糖味重架

之前買左支知多nas
好撚難飲
平價日威係咪都係咁伏

飲日威首要條件係rich，窮撚無資格飲

如果普款黎講 Dalwhinnie15算有

飲威台灣好似平好多 普款黎講

日本飲威都平，係日威貴啫

你睇開d 入門款先咁講

old and rare 隨時香港平d都唔奇

如果落威bar呢?
新手想去後院見識下

我覺得SINGLE GRAIN本身都伏

後院係去睇BRANDON

貴到on9 想感受建議叫款入門款就算

超高年份先會飲

因為佢先知後院 鮭魚

唔可以咁講，啲高年份grain好飲到你唔信，又平

lagavulin distiller's edition double mature 01-07 係咪伏來嫁?

冇話伏
只係laga 16 better

之前去過一間the malt
啲酒擺哂出黎任睇慢慢揀
價錢幾平
我覺得幾正

想試下propertwelve 香港有冇得買?

唔怪得大減價

有冇人試過highland park既花香味係咪真係咁重

雖然無日威咁痴線
但呢幾年laga16都貴咗百幾蚊
聽聞talisker又開始比大陸人炒起個價了

邊有 laga16 不嬲依個價

talisker 亦唔見有人炒起

得罪講句 炒得起既酒都唔會係普款啦

雙桶我都唔覺甜

係咩 我4，5年前買五百幾
以㗎六百幾七百

眼見一大堆年輕人 仲去喜茶 炑八 吉野家...最基本經濟制裁都做唔到 點對得住被捕人士？點對得住死去義士？

咁簡單都做唔到 你有咩資格去光復香港？

全部同我加以下Fb 有巴打已綜合哂各區黃店 有埋apps地圖 推己及人

200萬人得7萬人加左

兄弟爬山各有各做 只有團結才能戰勝邪魔

咁都有通脹既，四五年前我食個飯四十蚊有找添

不嬲都係依d 價 冇點變

睇落幾好 半自助式揀酒 有平有貴

屌 錯過咗儲酒抗通脹嘅時機

買威買得啱一向都係贏通脹，早買早享受呀

邊有人買普款抗通脹......

我覺得laimrig都試到既

laimrig 係sherry cask finish 而cask finish 都比較長時間

但都係冇得比

sherry 夾peat 妄想用低價價錢飲到高價享受

bowmore px handfill

我乜都冇講你都知係px

有abv嘛
cask no.26 20yo px

大家點睇Octomore？
中意飲peat值唔值得買？
對支8.2用amarone桶好有興趣

幾young 同聲稱超重peat 既威
隻peat 我麻麻 比較鐘意ardbeg 同lagavulin 既peat 味多d
用桶比較多wine cask

飲開Ardbeg同Talisker，Lagavulin 16yo都有飲過，好好奇點解Octomore咁young又咁貴

賣概念
實情唔係太peat

如果婚宴配中餐邊隻好
Budget $5K內

d人都唔識啦...
覺得macallan 12 比較好

Glenmorangie 10算數啦 平靚正

唔好意思
小弟新手入門
想試下多d唔同味single malt
知唔知香港邊度有酒辦賣

去whisky bar飲啦

唔知點咩好

同bartender講 佢會介紹架啦

whisky live 夾 group ticket -2
有意請tg

屋企有一支波本桶一支oloroso sherry桶同一支ardbeg uigeadail
煙燻/泥煤一試就試得出,但唔係好識再分煙燻同泥煤味
ardbeg uigeadail係咪應該兩樣都有?
有冇人可以介紹下有邊隻酒係重煙燻同埋邊隻酒係重泥煤, 想試下有咩分別
Caol Ila 12/ Talisker 10/ The Balvenie 17係咪都係重煙燻,淡泥煤?

買多一支talisker 10 你就識分
佢冇乜peat

12唔掂咩？

生飛滋又想飲whisky真係好痛苦

唔會 好快好返

有無人有用啲不鏽鋼冰去飲威

飲開 Jack Daniels Honey 同 響(hibiki)

純粹覺得好飲，但無大家對whiskey學識水平咁高

我啤酒都係除左Asahi之外都覺得難入口，可能唔鍾意苦

想問下大家去開邊買whiskey
同去開邊間whiskey bar

應該少d 凍咗聞香效果減弱 飲威聞香非常重要

第一頁有介紹
Bar如果新入門 比較建議ginger

有無巴打有研究過喱幾支酒
睇台灣youtube片見到
有啲興趣去試下

威士忌好少會苦，可以試多啲

btw香港其實無whiskey bar，因為whiskey泛指美威

香港比較流行whisky，蘇威

首先鋼冰唔夠凍，
二來無辦法water down杯威，加得冰除左想凍之外，某程度都係想降低個酒精易飲啲，同埋威士忌會隨住water down散發出本來收埋左既味道
三來，市場上鋼冰質素參差，如果買到非食用級鋼就

我鍾意talikser 18多過10， 應否買talikser 8?

準備放工買
想問Caol Ila 12係咪都重煙燻
想試埋重泥煤平平地係咪 Laphroaig 10?

普款caol ila 12 唔覺得有乜特色
建議talisker10

laphroaig 10 碘酒/消毒藥水味重
有得試就試左先買 唔係個個受得到

買到8 就8
雖然香港地大把地方都賣哂

林一峰o個d 片有sponsor

有sponsor 出既酒就算屎水都話好飲
自行衡量

唔該巴打，因為我月尾去台北，睇下去唔去試下

呢支sc 都有出片？

人地包桶黎架 尊重下

真係唔知

試吓

想問下係master of malt果類外國買酒直運,
洗唔洗自己搞稅果d野, 定佢會報架啦?
想貫佢d sample set黎試味

任何酒由外國購入都係要比酒税

就算sample都係

glendronach 18 相信你會鐘意

試完再上嚟交流下
可能買埋21

買咗Talisker 10 好似鹹鹹地幾特別
聞落陣味冇ardbeg uigeadail咁勁，飲落我覺得uigeada少少甜甜地，係咪我條脷有事
有機會要試下Laphroaig先得

新手lm

MM一落單
轉頭已經收到佢地EMAIL提話香港>30%既酒係要收100%稅
又幾鬼快手

新手lm學野
新手可以點樣訓練嗅覺味覺
好多氣味同味道嘅terms都冇concept，分到但唔識形容
只可以分到似花果，奶油雲利那，黑朱古力，汽油味
飲落就可能酒精感太重，唔係好識分
After taste就係苦同辣，清爽同澀

飲過
響 masters select
Glenfiddich 18 yo
上面兩種會覺得有少少似，但會分到一隻偏水果，一隻偏花香味

Naked Grouse
Glenlivet Master Distiller's Reserve Solera Vatted
會有種after taste長同偏苦澀，似好濃嘅黑朱古力

Highland Park 14 yo 一開始覺得ok飲多幾種覺得佢又甜又辣

新舊版 red label 感覺上兩隻味好似，但舊版嘅係圓潤啲落到口，新版就刺激性好強，攻鼻好多，入口後吞都吞唔落吐返出尼

係咪應該飲下tasting set等人guide住我去分？

因為個個以為唔洗比vat走去屌masterofmalt
人地怕左d人 一detect到地方係香港 就會提醒下

whisky live有冇人去

我

有冇人知whisky live有冇得walk in買飛？
過咗鐘唔記得買

你飲o個幾款唔係太特別 廠個性又唔太強
尤其d blended malt/blended whisky好難飲到ｄ乜野風味

可能落去bar試幾間唔同廠比人guide 住飲會好d

應該有既
不過新手去試下d free token 應該都試唔少廠

今次whiskylive 冇擺檔，遲d whiskynow 我應該會有份擺檔

唔該巴打
聽日去碰下運氣先
Whiskynow上年冇去到
見到好似大部分都係老手唔敢去

whiskynow 唔玩普款

你如果連廠都唔識幾個 入去見d 過千蚊15ml 既酒係唔明點解會無癮

落bar飲最好有人guide住係唔同啲

真係好撚好J

今日有幸係whiskey live試到舊版fettercarin 18yo 果種蜜糖既香味真係一試難忘 新版12年差成條街

whiskyfun今日有香港人包桶酒 好想J下

WF 90

小妹發現facebook好少文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」
所以我地要多啲係吾同post下面貼文宣

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

遲下去ginger試下先
想順便問下如果鐘意Hikibi masters select陣味，有冇類似嘅推介(below 1.5k)。
同埋酒辦同正常嘅飲落又有冇分別

新手,400樓下買邊隻好,唔好重酒精味

中意glendronach 21既話仲有咩推介

Jack Daniel's Gentleman Jack Tennessee Whiskey

新手,岩唔岩雙
THX

有冇巴打飲過冰與火之歌新嗰兩隻可以分享下

Glendronach 12

再上Glendronach SC

hibiki blender choice好過master select九幾條街，你可以試下

姐係邊支

行過酒鋪見到有枝
Glengoyne legacy chapter one
大家對於呢枝有無咩評價

平款除左多納
其他sherry cask 大廠既whisky接近不推介

單桶系列既glendronach

black label white label之流

冇打算試

budget加多一舊其實頁頭既推介8成款都買到

新手之前一直用垃圾杯飲whisky, 換左隻Lahmann Whisky Glass之後枝酒即刻好聞左過百倍

glencairn隻杯用住ok

後尾用其他杯仲好

ginger都好似係用佢

有隻riedel single malt whisky glass好似好正咁，巴打有冇用過

唔好用
佢隻杯個shape 做唔到 集中香氣既作用
好廢
通常要d 杯個shape 要先擴大後收窄先做到個聞香效果

求其上網睇d比較就見到

After trialling the whisky glasses with a few drams we concluded our favorites to be – Glencarin and ISO, which came out tops on nosing and also tasting. We were all baffled as to what benefits Riedel would give to your whisky drinking experience, the glass was extremely hard to nose from, you had to really search for the aromas that the Glencairn and the ISO glass easily delivered direct to you.

一睇個shape 都知係垃圾

邊度買到d高腳whisky杯？

尖沙咀嗰間the good唔識串
最近有幾款

姐係邊間

無野了 search到喇 thx bro

新酒/開左，放雪櫃，影嚮太唔太

唔應該放

室溫 陰涼位就可以

買多幾枝試下

BenRiach
Glenlivet
Glendronach

試多D

但我覺得應該係d sherry cask whisky比到驚喜你

好似benriach 同glendronach 咁

講開杯，
有時聽人講用norlan glass
事實亦都唔好用

之前Aaron Chan (Club Qing 老細) 出過一篇文章講杯

其中佢都有講隻杯都唔太好用， 一黎隔熱唔知有乜用 香港本身夠熱
二黎杯口設計亦麻麻 好鬼厚咁。三黎個shape 收窄幅度唔係太大。
nosing 方面唔算好突出。

下個post 會寫下whiskynow d野
因為下個大event 就係Whiskynow
1月會有

試多啲唔同風格

咁試得多islay想轉口味應該轉咩好？

輕輕鬆鬆就試下bourbon cask whisky

Bourbon邊到有得買？
我都想買返幾碌擺喺屋企試下

巴打指既唔係bourbon，而係bourbon cask whisky

新手有排學

bourbon whiskey係指美國波本威士忌
bourbon cask whisky係指 係指曾經製造波本威士忌既桶 (簡稱波本桶) , 利用波本桶作熟成既威士忌

新手想試下glebfiddich 12/glenmorangie 10
想問下呢兩隻分別大唔大 上網睇呢兩隻都係重果味易入口 當然仲有睇到glenvilet同singleton 12都好似差唔多 所以呢4隻只可買一支真係好難揀

之前試幾隻都係sherry 今次試下bourbon cask 同想體驗下bourbon cask係咪真係有新鮮水果味 究竟係咩香味

同埋其實有冇small bottle買 70cl應該有排飲 上次幾支sherry oak都仲有排飲 發覺咁飲法都幾貴 落bar飲又唔抵 因為黎緊仲想飲下唔同年份嘅分別 如果有small bottle就正

其實落ginger飲已經幾平下 3杯普款around 200
再加上人地又肯教你點飲

飲威要有個觀念，無得成本論
成枝就緊係抵，但買得幾多枝?入坑後飲二三百款係等閒事。
又當你銀紙多枝枝買，你屋企有幾多位擺

又買多廿枝旁身
老納18同21好啱我口味
不過18較重朱古力氣味
所以買咗6枝18
好撚癲好似

Balvenie 17yo doublewood點睇

代表你屋企空間多

其實集氣 6支18 變2支單桶多納你會興奮好多

對balvenie間廠冇乜深刻印象
ok la

希望巴打飲得完

買咗等送到
邊枝單桶？
我買埋試下

返工好得閒可以飲下
應該清得幾快

咁我買埋
買埋依輪停一停

多納 9x年vintage單桶 歐洲包個d會比較好

ancnoc 12 青蘋果feel
或者clynelish 14

鴻源有無？
我橫掃

眼見95年 一枝18一枝19
可入手？

單桶比起普款難玩d

你要睇係邊個包桶

尤其台灣既包桶

佢地口味同我地唔同 有時有中藥味 sulphur味咁 不太建議

幫手睇睇鴻源個兩枝咩環境得嗎
唔識睇

好嘅 唔該巴打

佢依兩支都係taiwan exclusive

不太推介

其實最好揀d 寫明邊個包桶 或者label 上寫明邊度既exclusive

好似咁

不過鴻源o個d 大多數都係taiwan exclusive

建議睇睇九龍地區某the乜乜舖

唔該晒樓主
一陣刨埋九龍個間睇睇先

新手飲威士忌
第一支係響master select
覺得好一般唔吸引

點知岩岩去完旅行番黎
買左支lagavulin 16
覺得不得了

是咪已經開始落坑？

yes，恭喜你

新手here
係機場買咗枝glenfiddich 23 grand cru
一試難忘

見whisky live 2020開始promote
大家上年見試酒個range大約幾多？
同朋友都未去過想有個預算
到時會場入面標個價一般嚟講都係試15ml?

同朋友兩個都係新手，無好似大家咁試過咁多款

講錯 係whisky now

新手去感受下啦，帶一千去都有幾杯酒飲下
當然千幾15ml都有，但新手無必要試嗰啲

講真太靚個啲 飲落口可能淨係知係靚酒
但唔係真係taste到優點
志在試下酒 唔洗下下買成支

新手唔太建議go

一黎人地專玩old and rare
冇現行普款

半shot 幾十至2千不等

新手去到如果你本身品飲經驗不足，好難理解會場d酒有幾rare 同難得
去到都只係一頭霧水

上次我去洗左5 6千，我d 朋友多數都洗左3千樓上，有d 直頭過萬

就好似club qing post會場post 既3款酒

1 - Talisker Pure Malt Whisky 80 Proof (60年代裝瓶)
2 - Glenfarclas 21年 51.5% for Edward Giaccone (被譽為史上最好的 Glenfarclas，為 WhiskyFun評分最高的Glenfarclas，96分)
3 - Irish Single Malt 1990 Dark Sherry 42.4% by The Whisky Agency

除左舊，你知唔知有乜咁特別?

如果唔太認識，我都係覺得你唔會咁享受個event 個樂趣

香港有無啲適合新手嘅event
睇完之後 完全知道自己未係個個level

之前既whiskylive 其實就係
仲有就留意一下bar 既tasting event

casky 間唔中都搞

即刻like左casky同ginger先

新手想問下
Ballantine's 17 y/o 做入門好唔好?

利申:淨係試過Jack Daniel 嘅Double black label

&點解想買上面提到嗰支係因為咁啱睇片睇到有人介紹佢，而佢就攞咗好多獎，所以想試下

屌做緊嘢一時分心講錯 係Johnnie Walker double black label先啱
So 7

威士忌其實好多豬肉獎

d獎大多其實冇乜意義

依兩支都唔建議 頁頭有d介紹 可以睇睇

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
偏波本桶向(bourbon casky): Omar Bourbon cask, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Old Pultneny 12

偏雪莉桶向(Sherry cask): GlenDronach 18、GlenDronach 21 (Macallan 普款太差 暫不推薦)

另外推介
但因為sherry cask+ bourbon cask 混桶，不能分類
額外推介款式有
Clynelish 14, Bunnahabhain 12 (極微煙)

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10 ,另外要溫和少少的話 Talisker 18 都不錯

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10, Bowmore 10 機場版

之前喺台灣買咗枝Mortlach16覺得幾好飲入咗坑
但係好似都無乜人講過

有冇其他風格類似嘅款介紹

印象係咪偏橙味

普款真係搵個機會試下先課，之前成支課搞到宜家六七支一個人飲，有位有錢個肝都無quota啦

慢慢飲
啲酒擺得唔怕啦

本身都唔太覺
啱啱再試又覺得有少少似
本身覺得似nuts 檸檬皮 雲呢拿之類

可能再試試mortlach

佢最近先再出番ob 本身冇ob

mortlach 20 都係sherry 都係偏橙

whisky now官方ig谷

想入大group（岩岩係ginger 撞到幾個新朋友，hi～）

pm 我

新手只飲到木桶味
係咪正常

睇你邊款

有d 真係得木桶味

巴打你推介果個sherry 18

你試清楚d

佢除左有木桶味 有d甜味
少少cigar smoke
個尾dry但有d dark chocolate coffee咁味

睇落好勁 九百幾又唔貴

前幾日我好認真咁品飲
睇下幫唔幫到你

Glendronach 18yo 46% (Matured in Ex-oloroso sherry casks)

Nose: Soy sauce, nutty, almond, hazelnut, raisins, cigar smoke
Palate: Cake, sherry sweetness, nutty,dry sherry,dark chocolate ,dried fruit
Finish: Long, dry, dark chocolate, coffee

其實whiskybible 唔太洗睇

glen grant 18 係唔差但未至於第一
其實佢依期公信力愈來愈差
佢本野睇完當笑下ok

新入坑新手想問
highland park valkyrie
係咪飲泥煤味

太耐冇飲
最買咗枝Balvenie DoubleWood 12同 Glengoyne The Legacy Series Chapter One
除咗後者嘅餘韻比長同輕小小
飲唔到有咩分別

好耐以前飲過 但唔太記得乜味

highland park valkyrie 印象peat 係比較重少少

但本身支酒有d young 我唔太建議試依支

talisker 10yo 做起步會好d

冇計
glengoyne sherry cask 個cask influence 唔算太重 同埋傾向少少fruity

而balvenie doublewood 係sherry cask finish 又係攞得少少sherry 桶味
會比較甜少少 同埋balvenie 有少少honey
我覺得兩支都唔算太有特色 分唔到都唔出奇

thx

呀 忘記左講peat 味
talisker 10 本身重smoky 但peat味方面都稍弱
下一支可以試lagavulin 16

咦 就1001
要再開post 了

[威士忌16] 踏入秋天 威士忌展陸續出現

請教5月買咗枝Omar Bourbon 直到而家飲咗一半 感覺啲味同之前唔同 係我錯覺定點？

實有變味 酒放兩個月以上變味唔奇

.

,